肥姐沈殿霞逝世13年 鄭欣宜向媽媽喊話：你教我的我都記得

2008年2月19日，肥姐沈殿霞因病離世，自此鄭欣宜獨自在港生活，喺娛樂圈努力奮鬥發展，佢亦無辜負媽媽期望，2006年憑一曲《女神》橫掃四台冠軍，並首奪叱咤樂壇我最喜愛女歌手獎。喺肥姐逝世13周年呢日，欣宜貼出當年大學畢業照話：「你教我的我都記得。請放心。」

欣宜上載當年大學畢業照，憶述當年往事：「13年前我許下了一個承諾：『我會爭氣，我會乖，我會努力做一個有用嘅人。』」佢話以前自己以小聰明讀書，成績愈見低落。肥姐到佢Grade 11 時暫停所有工作返加拿大陪佢：「記得佢見到我啲分數時，佢冇打個、佢冇鬧我。我見到嘅反而係佢對自己嘅失望。好似喺到怪責自己點解唔攞多啲時間出嚟去鞭策自己個女讀書讀好啲。佢只係細細聲同我講咗一句「你要靠呢啲分數考大學㗎⋯」當時見到佢咁失望，我真係寧願佢鬧我、打我。」

回想當日媽媽教誨，欣宜話：「我冇特別爭氣，我冇特別乖⋯仲好似越來越唔聽話⋯我亦唔覺得我做到一個有用嘅人⋯但我一定有努力。i’m trying.. i’m on my way there...你教我的我都記得。請放心。」

又老母

呢條死肥婆全世界得你一個死老母？

除左消費老母同食 仲識咩

教你點樣食到咁肥？

點解唔講老豆

做咩唔消費你老豆？

感覺上謝霆鋒好少提自己老豆
但欣宜就成日提自己老母

老豆廢呀麻

睇嚟肥姐冇教佢點樣減肥

不過我好奇怪一點
個女冇老豆㗎咩???

2006年憑一曲《女神》橫掃四台冠軍

秋官

叫肥婆教人減肥

佢身型只係遺傳佢女母基因

秋仔 你上嚟啦

秋仔，你上嚟！

秋仔你上嚟！

老母有無教識你點坐爆條仔?

由細到大都好憎肥姐，自己肥就好啦，仲要搞大個女個肚，搞到佢到自己一樣咁撚肥

黃定藍？

仲識瘟仔

個女冇老豆㗎咩???
點解啲責任落晒喺啲auntie呀世叔伯身上???

秋仔比人逼

就係因為佢肥婆先叫個女減肥

秋仔，你上嚟同大家表白下，呢啲年嚟你對阿肥付出嘅係乜嘢? 對個女你付出過乜嘢? 如果你話你唔理個女嘅，唔緊要我哋喺道，你上嚟啦！

通靈到地府

鄧光榮逼秋仔帶美極上嚟

好撚煩
使唔使年年都講呀

其實鄭欣宜講來講去都係呢幾樣

1. 呀媽
2. 呀爸
3. 肥無罪

聽到都覺得煩

人地老母一年一次既死忌都唔比人講, 唔好咁惡啦
近幾年都唔太覺佢重有提佢老母啦

老豆好錫啲女喎（官晶華果啲）

有無諗過係條肥柒自己都唔努力，由自己肥

邊個沉澱霞?

唔使教都爆啦

好似真係

教佢食野

肥姐最瘦就係臨死嗰陣

秋官都廢？ 佢後生揾埋夠食幾世

一世走唔出阿媽陰影仲係度講

梗係有，然後放棄治療，要「做自己」

鄭少秋當年係點比人逼婚？

食老母

而家仲係食緊肥蛆d遺產

睇佢做全民造星評判有改觀到

呢到係咁盲屌架

哎呀～

真 就算唔係黃都一定唔係藍 唔係點會同牙醫咁老死

真係教左先變咁

真

大把連登仔自己老母無資產都食佢著佢住佢架啦

乜撚嘢係「喊話」

當年鄧Koie果吓真係好震撼

巴打快走

欣宣係咪瘦咗

佢唱歌真係有料

屌你有聲

肥姐：阿女，食嘢唔好就住食
欣宜：媽咪

當大眾都接受佢個身型，已經無人再笑佢ge 時候，佢仍然不斷拎呢樣野講，其實係咪佢先係最恥笑自己果個？

其實佢叻過唔少連登仔
你唱歌係咪佢果皮？

唔係我口臭，我當然知你媽媽無事平安大吉，
但呢啲野，換轉係你，你自己家人點記念你家嘅事，會唔會成日向公眾提呀。
成個娛樂圈，又唔係得佢一個阿爸或阿媽走左，又唔見人地做到咁肉酸！
擺明就係條肥柒消費老母問題

項老弟！

肥姐好撚大勢力

Source?

2008 年後開始發力
2006 年拎獎

雖然我認同你
不過你咁講我係咪要跑得快過隻緊先可以批評隻馬

又消費自己老母，全世界得你一個死老母啊。

連登仔真係 on9
又走去屌欣宜

明明係支那01 走去訪問人 走去提人地老母在先

垃圾報紙 , 一個人走左 13 年有咩咁值得提 ?

又消費死人
一係消費自己
除左唱歌好聽仲有咩價值

印象中好耐冇見佢提老母咁 我覺得冇乜嘢

過億身家啦

一單野又見到大部份連登仔 諗野係幾撚咁簡單

所以話 點解支那要用傳媒 用 PR 狗 去帶風向就係咁解

中肯
講到連登仔有遺產唔會要咁事實係大部份連登仔屋企窮到燶先會講呢啲嘢

睇返欣宜IG 前年運動時 好早已經表左態

應該屌咁都拎黎做新聞的記者
而唔係欣宜掛

咁佢覺得自己媽媽係香港曾經都有返啲地位 又多人識
提吓都正常嘅
你話佢搬個圈外人老母出嚟就話姐

痴撚線連登仔
老母走左, 死忌諗回憶下都要批鬥

個女無老豆㗎咩！

生死忌
母親節新年
屌，遲下復活節都要提次

唔覺有咩消費,佢老母係名人,每年傳謀拎出來講好正常

佢老母個死因係食大閘蟹
死因算唔算肥死

懷念肥絲多啲

搵人試下google 2月19有咩世界名人死左

唔好咁啦其實欣宜講Alfred都好多，只不過講肥姐時特別多人報姐

佢成世人最榮光時刻係咪死老母個陣阿？
時時刻刻年年月月都要提住
20年都係同一個話題

鄧小平

你都on79,你係社交媒體po下野都唔得？到你死老母果陣你記得唔好每年講呀

咪係

懷念吓自己嘅媽媽都唔得？

欣宜加油
我好鍾意聽你的歌

笑到仆街 係個追思會屌人老豆仲要tvb 直播緊出街

又提
一諗起佢如果佢冇靠老豆老母
佢根本冇份係娛樂圈玩
唔係話睇唔到佢好努力
問題係 好多人都好努力
大把樣比佢好 唱歌比佢勁 比佢更努力既
都冇機會上到位

單憑佢而家既實力
圈內人講乜都係面子派對
試下老豆老母普通人
睇下上台會唔會比人數到一面屁
仲要咁既look 佢唱到肥媽個級數我就服

梅艷芳就個老母消費佢
個肥柒掉返轉消費返自己老母

女神係2006年歌

不識大體

唔係唔提得，但係唔需要係咁loop完又loop

雖然都好多人屌，不過我記得都有啲人話過koei係真係畀個機會秋仔上去表白下 同埋欣宜個答法好識大體

咪係 講真佢呢幾年都冇乜再喺公眾場合提起佢呀媽啦
都係生忌死忌先喺自己ig講吓都要屌人地 惡過中共

因為未死

欣宜正常表現，Koei 擺明搞事，比機會人表達點係咁語氣，冇家教冇學識係咁上下

人地呀媽死忌ig出個post又要比你地屌

人地喺自己地方post 嘢關你叉事咩

你有冇諗過佢兩母女食咗幾多個人嘅嘢？

唔講波啦 佢踢波仲勁過我啦

發霉大佬

雖然佢成日提老母
但佢唱歌真係有料 同份人有禮貌 個人又唔囂張
20歲頭阿媽就瓜左 個老豆又唔理佢

做乜9
幾時有咁講過
我係以你呢隻連登仔作standard 啫

其實佢好獨立 事業好有自己想法 勁撚過其他星二代好多啦

一命二運三風水
娛樂圈不嬲唔係淨係睇實力架啦

十9幾年重係老母真係抵佢紅唔起

？？？？

咁瘦既果時

唱歌好聽都唔夠
你數下自己有咩價值啦

秋官都叫廢

因為佢老豆逼佢減肥 係鏡頭面前叫佢注意飲食

若小平在，不使港至此

佢老豆為佢好
如果我有個女肥到咁都一定咁講

秋仔！

以前減肥瘦過
之後反彈，就出來話人要自由 唔好受人影響乜乜77
之後就無止境肥，再做埋女神

懷念老母都屌你唔屌唐唐懷念哥哥

好想肥姐做我老母
欣宜唔知幾多歲就拎哂肥姐D錢
好撚爽

兒登仔霸道到連人地老母死忌出post懷念都唔得

35歲

Hater gonna hate
鬧果啲自己剪到條片， 又唱又跳， 有幾萬個followers 先算啦， 佢一出世已經係名人女兒， 呢個係永遠嘅事實， 佢自己唔提記者都提， 就算提媽媽有咩問題

真係cls

又點那樣呀

到而家都仲好寫實
阿豬阿狗都女神

女神2006年？

佢老母直情係唯一親人咁濟
佔咗佢人生大部分回憶
平時笑9佢都算，人地提下老母都唔比

肯定冇教佢減肥

話好煩果啲有人迫你睇咩

老豆未死

就係廢先生咗個女出黎

佢老母就係要谷肥佢黎復制自己出黎
但時代唔同左而家d 人係追求瘦同大波
肥已經唔會再係賣點

乜撚嘢係“喊話”？

細細粒都叫肥得出名
但又走左去減先搞到唔上唔落

你知唔知佢點解要屌肥姐

中間秋官個腦空白咗

真係唔知

究極當年秋官點食得極肥姐 係咪真愛

咁全世界得佢一個死過老母嘛

肥蛆都唔係咩好人 , 死咗件閪人應該每年死忌慶祝先啱

名人仔女都鍾意做明星

死左先最瘦

你睇造星三佢啲 comment
得佢同牙醫俾到
佢反而因為肥唱歌音高又夠氣

仲有1年零3個幾月就夠歲數拎晒老母啲遺產
肥成咁 唔知等唔等到呢日

香港折墮到欣宜都吹棒

唔知佢老母臨死前有冇教佢啲仆野、含撚技巧呢

有錢唔駛技巧，當年佢老母一早就紅可以食到秋官叫佢奶閪

其實都係講一句姐
睇過佢live 真係好唱得 係有料到架喎

又點呀屌你老母
全世界得你死老母咩
係度消費死人

咁係呀, 如果陳寶珠釘咗, 可能楊天經都唔識攞條jer jer 出嚟痾尿

淨係玩欣宜對波都應該OK嘅

點解連登仔咁憎欣宜
我覺得佢冇乜野 唱歌又好聽

4. 許廷鏗係家人

人地老豆老母都未死提乜鳩

做到9成9連登仔都做唔到嘅嘢真男人

賤撚到你

媽媽

有啦 唔係點霖到許鋋鏗

如果做唔到嘅嘢係屌肥蛆
咁你屌埋我嗰份

冇人吹捧
都幾肯定呢度冇佢fans
不過大家以事論事 講吓自己想法
唔係話一定要一窩蜂走去屌一個肥婆先叫合理
佢咁多年嚟其實都冇咩柒嘢 比起肛交敏嗰啲
欣宜算係識做人 大體 有實力 又正面
除咗同鬼佬拍拖之外佢都冇咩緋聞 頂多都係話佢同好多人fd 而家又唔係推佢攞女歌手金獎
唔需要連佢嘅存在都要扼殺 佢留喺娛樂圈我哋又唔會少條毛
利申完全唔聽佢啲歌

有乜人會真心鐘意死肥婆？

我都想知

咪係囉 唔講以為欣宜開po公開撐警

一年得一次 唔係呢個日子消費再屌啦

提下自己阿媽都唔俾， 咁惡

條仆街老母捧件咁嘅嘢出嚟
細個睇佢跳唱已經遺禍人間

肥得把聲啫 其實普通料

努力就上到位， 呢個仲係娛樂圈咩， 咪咁天真

有錢養狼狗，日奶夜奶重要讚欣宜靚

冇佢老母 佢行都入唔到 歌都冇人教佢唱啦

高登年代憎到依家

其實欣宜算係應對得好好， 幫個老豆解圍

乜都唔做就可以錫吳卓羲

屌你老母
細細個睇兒童節目一定有呢條死肥婆
含腸食雞脾
嘩 夜晚發噩夢

係佢自己成日提自己靠實力靠努力上位

肥蛆就一定藍啦 根本就係黑底
加埋佢奶底嗰班 獎門人 亞另 亞痰 之類
都係奶共紅色藝人

呢張圖真係見一次笑一次

其實欣宜幫秋官兜得幾好

老母由細錫佢錫到燶
掛住老母都唔得
要連登仔批准？

提老母有咩問題
同老母真係fd既
得閒出post懷念好正常喎
何況而家佢都已經唔洗靠老母上位
其實以前佢未出道 全香港都知佢係肥姐個女啦

唔減肥另計

死老母都要消費咁多年

個個偽人都話自己靠努力架啦， 睇下千嬋、twins, 當年上到吒咤個台， 個個都喊哂話自己努力終於受人肯定乜乜乜

一黎未死

二黎佢老豆迫佢做明星 相反肥姐不嬲都錫個女

因為他知道提老豆老母是沒有用的

喊你老母話

佢廿歲女老母就過咗身 老豆又冇乜盡過父責 肥姐生前一直都同佢相依為命 掛住自己親生呀媽有咩問題？
再者 佢又唔係出啲肥姐product叫人買 搞紀念肥姐演唱會 點樣算消費？
親人過生嘅嗰種傷痛對好多人嚟講唔係話用時間就可以治癒到 係會跟一世的

Who care

唔緊要佢可以放過許廷鏗就得

唔知 點解?

咪係 單親長大
死嗰陣欣宜仲好細
死忌紀念都唔得

成日消費個老母

肯講未

又消費

有冇教佢減肥

欣宜夠歲數拎得D遺產未?

有冇顯靈教你點樣做雞頭

咁多負皮係咩事
連登變了

你試吓佢死老豆
一撚定眼有涙光chok 哂樣話我唔想講喇
但又再繼續講

35歲先有
1987年5月30日
仲差1年3個半月

成日都有公眾人物係ig紀念老豆老母爺爺嫲嫲喎
單身家庭係自己社交媒體提自己老母都唔俾
惡撚到

大把女歌手唱歌比佢勁
you sure？

張敬軒老豆都係幫老共打工

所以鬧果d 好應該試吓呢個感受先好閙人

咁你去溝人囉

知佢好鐘意佢老母
但唔洗年年都提.....
佢上親新聞都係講老母

可能佢話 Serrini

佢講音樂新聞會講？

佢唔係問緊肥蛆咩

佢老豆冇光環加上未升仙唔可以拎出黎講住

負心男，賤男。
拋妻棄子講來做咩？

應該要問下佢老豆點樣中出佢老母

就係屌完先上位逼佢，否則封殺！

你落去問肥姐

牙醫老豆都藍有錢老豆，加牙醫兄弟姊妹就黃，全部醫生律師

有減到咩

當年傳：上海仔同14K話事人，和勝和話事人落封殺令，
唔屌肥姐冇得入娛樂圈！
因為肥姐屋企人係慈雲山最大揸FiT 人！

佢老豆鐘意屌人老母，當年唔係衰賭錢，唔洗出嚟撈

有無教你捉人去做雞

人地IG本身篇文連肥蛆個名都無提過 都係用個佢字

落去陪肥蛆啦

擺上連登嘅欣直新聞都係講佢提佢老母啫
講親欣直一係就肥 一係就老母
唔係話冇人關心佢歌藝 但講呢啲花邊野食吓花生會佔大多數囉

大家唔好見親佢提呀媽就屌啦，公道啲講，佢而家已經唔似以前咁開口埋口成日提

而今日佢媽死忌都提下好正常啫，更何況公眾人物，啲記者可能都有問佢啦，咁不如自己出個post等啲記者交下功課又順便懷念下

其實幾似做富貴逼人嗰個陳奕詩

其實普通人掛住老母咪又會咁做 有幾出奇
佢控制到自己唔好上新聞？

教你夜晚偷食肉

消費極都仲未完

幾時有過肥係賣點

地獄gag呀
我笑左😢

逝世日出post 我覺得接受到

其實我覺得一年講一次都正常既 始終咁多年母女感情

我同我阿爸得11年感情 佢依加已經走左第12年
但我重係每次聽到關於爸爸既歌/話題/提起關於佢既野就會喊 大概1個月喊1,2次咁

我聽果個版本係洞房果晚俾人用槍指住頭

我以前都會覺欣宜hocc成日提阿媽師父好煩
但自己經歷過後會明白佢地既諗法,係要搵一D時刻去紀念

死忌出post都唔得
咁撚多負皮

你痴左線 係到9up
係人都知肥肥係光榮照架啦 光榮係功樂話事人黎
當黃雀行動 光榮同班黑社會係負責運民運分子番香港

其實你可以唔睇

跟本鬧果班人應該感受下

正常啊
我老豆都藍到黑

當年佢班uncle搞到肥姐個追思會差d變直播笑話，都係佢自己單拖上台拆返掂

20歲頭黎講真心穩重

同某d黑人一樣 自己歧視自己仲嚴重

獎門人黃定藍

鄭欣宜向媽媽喊話：翁美玲好慘

之前睇過viu 果套咩全民調查之類
林曉峰做得好屎果套
有集欣宜上去做嘉賓，鏡頭前完全見到個樣衰臭閪港女格

死肥西又消佢老母，如果唔係佢老母 佢只係一件狗也不屌既肥西

人地死忌就收下把口啦上面班兒登仔

最後開咗光榮冰室

欣宜一出世秋官就離開左佢同佢阿媽，兩母女相依為命生活同成長，感情好好，好不捨都正常既